中英聯合聲明寫明治港基本方針政策："香港特別行政區享有高度的自治權"

中華人民共和國政府和大不列顛及北愛爾蘭聯合王國政府關於香港問題的聯合聲明

(1984年12月19日)

中華人民共和國政府和大不列顛及北愛爾蘭聯合王國政府滿意地回顧了近年來兩國政府和兩國人民之間的友好關係，一致認為通過協商妥善地解決歷史上遺留下來的香港問題，有助於維持香港的繁榮與穩定，並有助於兩國關係在新的基礎上進一步鞏固和發展，為此，經過兩國政府代表團的會談，同意聲明如下：

一、中華人民共和國政府聲明：收回香港地區（包括香港島、九龍和“新界”，以下稱香港）是全中國人民的共同願望，中華人民共和國政府決定於一九九七年七月一日對香港恢復行使主權。

二、聯合王國政府聲明：聯合王國政府於一九九七年七月一日將香港交還給中華人民共和國。

三、中華人民共和國政府聲明，中華人民共和國對香港的基本方針政策如下：

（一）為了維護國家的統一和領土完整，並考慮到香港的歷史和現實情況，中華人民共和國決定在對香港恢復行使主權時，根據中華人民共和國憲法第三十一條的規定，設立香港特別行政區。

（二）香港特別行政區直轄於中華人民共和國中央人民政府。除外交和國防事務屬中央人民政府管理外，香港特別行政區享有高度的自治權。

3. The Government of the People's Republic of China declares that the basic policies of the
People's Republic of China regarding Hong Kong are as follows:

(1) Upholding national unity and territorial integrity and taking account of the history of Hong Kong and its realities, the People's Republic of China has decided to establish, in accordance with the provisions of Article 31 of the Constitution of the People's Republic of China, a Hong Kong Special Administrative Region upon resuming the exercise of sovereignty over Hong Kong.
(2) 3. The Government of the People's Republic of China declares that the basic policies of the
People's Republic of China regarding Hong Kong are as follows:

(1) Upholding national unity and territorial integrity and taking account of the history of Hong Kong and its realities, the People's Republic of China has decided to establish, in accordance with the provisions of Article 31 of the Constitution of the People's Republic of China, a Hong Kong Special Administrative Region upon resuming the exercise of sovereignty over Hong Kong.
(2) The Hong Kong Special Administrative Region will be directly under the authority of the Central People's Government of the People's Republic of China. The Hong Kong Special Administrative Region will enjoy a high degree of autonomy, except in foreign and defence affairs which are the responsibilities of the Central People's Government. of the People's Republic of China. The Hong Kong Special Administrative Region will enjoy a high degree of autonomy, except in foreign and defence affairs which are the responsibilities of the Central People's Government.

人地話過期文件呀

【自說自話●拆局】獨立調查委員會避不了多時 「香港自治」非一國兩制掀新火頭

特首林鄭月娥首場對話會，收起過往不時可見的傲慢囂張，獲邀出席者縱以「黃絲」為主，發問時大致平和，未見辱罵等情況，對於林鄭而言，首場對話會氣氛應該算是理想，但涉及幾乎眾人皆問的為何不設獨立調查委員會查究警暴，林鄭始終未有承諾。有學者指，市民或會諒解林鄭於首次對話會未能輕率作承諾，但若往後的對話會持續有這訴求而政府不回應，相信連「和理非」的市民耐性亦有限；而林鄭回應自治問題時指「香港自治」就不是一國兩制，似乎不符《基本法》賦予香港的高度自治，或惹市民更多質疑。
<蘋果>

高度的自治權 =/= 高度自治

有預感口交部會咁樣鳩up

中共明顯一早反口啦

照林鄭咁講
即係已違反中英聯合聲明

仆街中共極度賤種、無賴，
聲明講既「高度自治」咪就係自治既一種囉，
而家變左 “自治＝違反一國兩制”。
根本冇誠信，單方向拎盡著數，
迫鳩人港獨，ok，就港獨！

支共反反覆覆眾所鳩知

美國可以大條道理
取消香港政策法及獨立關税區地位

係咪又要釋法

push
[文宣] 我哋好似忘記咗其中一條重要戰線

The Hong Kong Special Administrative Region will enjoy a high degree of autonomy, except in foreign and defence affairs which are the responsibilities of the Central People's Government. of the People's Republic of China.
點譯？

林鄭果然係焦土之母
俾晒彈藥大家 大家識做

爽：中國法律以中文為本

港人治港 還政於民

已違反中英聯合聲明，BNO可以拎UK 既BC啦

push

自治係唔夠先加高度 要接近國家級權力 可惜中共唔明以為係分裂

高唔高呢D主觀概念黎
支那覺得港豬有飯食有氣透已經好撚高

歷史文件